有屁快放！澳洲學者：否則恐從嘴巴吐出來...

許多人都碰過，由於時空不合宜，必須「忍屁」或「憋屁」的經驗，但澳洲1位營養學家近日表示，正常人每天約會放15次的屁，「有屁不放」其實對身體不好，而且味道還可能從嘴巴跑出來！

根據馬來西亞《中國報》報導，澳洲紐卡索大學影養學教授柯林斯（Clare Collins）建議民眾，想放屁的時候，就應該「直接放出來」，因為這樣「對消化系統最好」。
柯林斯說，如果「憋屁」太久，腸子裡面一直存著氣體，除了可能引發腹脹、造成大腸「憩室炎」外，有些氣體還會回到血液循環裡面，然後從我們的嘴巴，把氣呼出來。
（即時新聞中心／綜合報導）

gurh

真係有15次咩?

啲中醫都係咁樣講